# 

[TOC]

## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00060_農村編⑦－魔法使いがやってきた-(魔法使来了)

- '年長的紅髮青年的名字是，精靈使的「賽奇＝ナニワヅ（賽奇＝納尼瓦茨？）」先生，另一位長髮少年是，魔法師的「利尤奇＝ウジカワ（利尤奇＝乌吉卡瓦？）」先生。'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00070_農村編⑧－審判之時-

- '「イネツケバ　カカルアガテヲ　コヨヒモカ　トノノワクゴガ　トリテナゲカム　アマツカゼ　クモノカヨヒジ　フキトヂヨ　オトメノスガタ　シバシトドメム」'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00090_農村編⑩－實験和突然的訪問者-

- '名字似乎是「クロード＝雷恩福雷斯特（克勞德＝萊恩弗雷斯特？）」'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00110_侍女編①－醒来時的馬車

- '这样想着，朝駕駛座看了一眼，パサ（Pasa）一聲，分隔馬車和駕駛座的布被克勞德先生翻開，他面向这边了。'
- '「說、說話啦──────！！」馬吓了一跳，ヒヒーン（hihinn）的哭叫著，馬車大幅度的搖晃了。'
- '能聽到掌鞭着的男性，どうどう（Do-Do─）的【讓馬安靜時的用語，但我覺得這聲音不翻比較有味道】，用著慌张的声音哄着馬。'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00120_侍女編②－貴族

- '我警戒著克勞德先生同時一边カジカジ（kajikaji）的吃著硬麵包。'
- '邊那样說著，邊ポンポン（ponpon）的摸著我的頭，很满足的样子。'
- '突然，克勞德先生，從後面擺放着的袋子那ごそごそ（gosogoso）的开始尋找起來，然後取出了書。'
- '「是这样阿！因为話說得太流畅，以為已经记得字了，但是，农村没有文字的教育呢，既然如此，我這裡有書，在到宅院前我读给你听，就這樣稍微记住一点文字。」そういって、パンをカジカジしている私を持ち上げて、自分のひざの上に乗せ、本を目の前に広げた。'
- '这麼說著，カジカジ（kajikaji）'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00130_侍女編③－到達豪宅

- 'クロードさんは、ワイシャツに黑のベストにズボンといういでたちで、多少パンパンすると見れなくもないぐらいには整った。'
- '「艾琳，讓你担心了啊。请不要生气。」そういって、クロードさんは立ち上がって、久しぶりに再開した妹に感動の抱擁をしようとしたが、アイリーン氏の容赦ない、右手の張り手によって防がれた。'
- '打擊到的克勞德先生，發出「オフゥ（Ohuu）」的呻吟声的同时，後退了幾步。'
- '「そうそう（sousou），是这样沒錯。正好是同年左右，所以想做為艾倫他们的談話對象或侍女讓她待在这裡。我回來後要批發商品，今後的事业会和商会的人合作，不太能做為艾倫他们的談話對象。」'
- '「いやです（Iyadesu）。这樣脏兮兮的孩子」な（Na）！真是失礼阿！'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00140_侍女編④－貴族的小少爺

- '結束向屋主打招呼後的我，被帶到了房間，女僕將抹布擰過，我進入藥湯中，被使劲用布將身体擦乾净，頭髮也洗乾淨後，在後面绑成一束，也準備好了让我穿的新衣服。【藥湯，有療效的溫泉。因為在房間中泡溫泉很奇怪，但找不到更好的單字，所以決定用原文】衣服是有著黑色長袖的連衣裙穿着白色圍裙的感覺。すごい（Sugoi），是女僕裝耶。'
- '前情報からしていい予感はしないが、その小僧の小間使いになったわけなので、與えられた役割にはこたえようと思う。'
- '「史黛拉です（Desu）。小少爺。今天，克勞德大人带了新的侍女来了」'
- 'バッシャーーン（Basshan）【這個擬聲詞真的翻不出來，原諒我ㄅ】突然。'
- 'アランはクロードさんと同じ黑髪、黄緑の瞳をしていたが、髪をおかっぱぐらいに伸ばして、たぶん性格の惡さが顔に出てしまったのだろう、整っているが意地惡そうな顔だ。'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00150_侍女編⑤－決鬥、相似之物

- '「うるさい（Urusai），地味顏！不要命令我！」'
- '冷靜，冷靜。【覺得我這樣翻好，還是該翻Be Cool，Be Cool（ビークール、ビークール）】危うく視線で子どもを射殺すところだった。'
- '「うるさい（Urusai），明明只是個傭人！我可是你的主人！如果明白了，就快點離開。」咿呀，這真是让人生气。自大的小鬼的話，聽聽就算了，頭腦還是理解的。'
- '或许，卡牌遊戏也算吗？遊戲王牌嗎？【デュエルスタンバイ，翻不出來，找了圖片後，看到滿滿的遊戲王，所以就??????這樣吧】'
- '念咒到途中的混蛋小鬼，發出了ブルゴファア（Buruguhuaa）這般好像没能好好换气的游泳中的少年一样的声音。【擬聲詞，原諒我翻不動ㄅ】'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00160_侍女編⑥－決鬥，在那之後

- '因為是５歳兒童，因為是那個艾倫，因為是那種混蛋小鬼，所以還以為決鬥输了的話，うわんうわん（wuwawuwa），媽媽！！！我被欺負了！！！像這樣打小報告呢。'
- '混蛋小鬼也是，输給像我這樣的クソがキ（Kusogaki）女孩，自然是谁都不想說。【クソがキ是指混蛋小鬼，只是因為一個是艾倫，而另一個是說女主，所以為了避免搞混所以不翻。秘密的關係?????好吧，我承認我很無聊，試考多了，人真的會怪怪的（ｏ゜▽゜）ｏ】艾琳桑和克勞德先生也沒說什麼，或者說，從最初的那天以後就没再見到那两人了。'
- '克勞德先生原本已經獨立了，搬到商會提供的房子住，不過因為妹妹哭着央求，所以现在回老家管理諸多的等情。【恩～真是位」疼」妹妹的好哥哥阿】而且，艾琳桑拥有的，也就是說屬於雷恩福雷斯特伯爵家直辖的魔法使數量很少，所以就連一家之主的艾琳桑也必須像這樣バタバタ（batabata）的，如同一般魔法師一樣的四处奔走。'
- '哎呀，能當雷恩福雷斯特家的家庭教師是的我荣幸啊，所以少爺，今後是否也可以无意的，嘿嘿～，那样的ゴマすり（Gomasuri）的老師，嘛～这傢伙所想的事很容易想到，确實要趁现在把關係打好，所以是位用著很容易明白的教学方法的歷史老師。【ゴマすり意指和當权者或上位者奉承巴結的行为，就是漫畫中常有的在旁邊摩拳擦掌的那種人啦，留原文是因為用解釋的比較清楚，絶不是因為我想和大家說話？我說不是就不是】'
- '我對小孩子，而且還是貴族パシらせる（Pashiraseru），怎麼可能做這種不講理的事呢？？？？？？？也不過只做一、兩回而已。【パシらせる就是指那種用拍手叫僕人的方式】不由自主的，就向混蛋小鬼皺眉了。像被蛇盯著的青蛙一樣，嚇的她趕緊轉移視線。'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00170_侍女編⑦－凱因少爺的気持ち

- '「ていや（Teiya）─！」'
- '「そんなことございませんよ。私が今までのご様子を拝見いたしましたところ、劍術において、カイン様は間違いなく天才かと。他の授業でも物覚えがよいですし、顔もいいし、性格も良いです。将来はご婦人方がカイン様の取り合いになるように思いますよ」'
- '「克勞德大人那般的生活嗎？您是指，想做商人嗎？」【賺錢買蘿莉，有錢途】「いや（Iya），我打算做騎士。'
- '「阿，すみません（Sumimasenn），甚麼事都沒有。不小心沉靜在剛剛說的美好話的餘韻中了。有像凱因大人這般的哥哥，艾倫大人真是幸福的人阿。」'
- 'ちょっと（Chyotto），為什麼要用困擾的笑臉看我，一臉詢問我要怎麼辦的表情。'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00180_侍女編⑧－城鎮的市集 前編-

- '聽到了護衛騎士的話，艾倫得意洋洋地混雜了的說。也許我ディス（Disu/英文This）れ這樣的話題目ざとく注意到而參加的吧。'
- 'やだ，真是溫柔的帥哥。'
- '討厭，懷念！（やだ、懐かしい！）卡里卡里村裡承蒙您關照了。'
- '前途不堪設想（末恐ろしい）。'
- '在周圍零零星星的橘色燈光，使市場開始附有幻想性。（ほんわりとオレンジの明かりがポツポツとつき始める市場は幻想的だった。這句不懂啊╮（￣▽￣）╭）'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00190_侍女編⑨－城鎮的市集 後編

- '聽到了Kya（キャア）和粗大的悲鳴聲。'
- ' ２只蛇從洞中Nyoronyoro（ニョロニョロ）的出來了。'
- '蛇向大樹的草叢深處Nyoronyoro（ニョロニョロ）的離去了。'
- '「這裡請（こちらをどうぞ）。不要再丟失了。」'
- '作為侍女，意外的被照顧了，不可思議，為了這孩子們，不僅作為侍女，想做我力所能及的事的這樣的的心情。（　小間使いとして、意外と甲斐甲斐しくお世話をしてはいたけれども、不思議と、この子たちのために、小間使いとしてではなく、私の出来る限りのことをしてあげたいという気持ちになった。這句不太懂）'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00200_侍女編⑩－夫人的侍女 前編

- '匆忙（スタスタ）地以猛烈的速度走著。史黛拉桑是競步選手嗎。'
- '艾琳希，用魔法的時候，在馬車裡總是閉上的眼睛ギンギンにあけている。眼睛發紅的看著就覺得恐怖。'
- '「史黛拉大人，我嚇了一跳。アイリーン様はあのようなことをされてらっしゃったんですね（這句不懂（っ′?ω?`ｃ）」'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00210_侍女編⑪－夫人的侍女 後編

- '「這是馬殺雞。用手按摩促進血液循環，緩解疲勞酸痛的手藝。夫人使用魔法的時候，眼睛很恐怖，ゲフン（GeFun？什麼來的），失禮了，眼睛過度使用的樣子，眼睛應該很累了吧這樣想，恕我冒昧失禮了。您不高興嗎？」'
- '「そう，艾倫啊。??????我知道了。明天就像到現在為止那樣做回兒子們的侍女吧。只是晚上我要做馬殺雞這東西。這絶不讓步」'
- '（　ステラさんに手伝ってもらいながらとはいえ、疲れていたし、やりたいこともあったので、アランのクソガキ振りに助けられたかも。奧様付小間使いは、忙しい奧様に付き従うので、やりたいことをやる時間がない。這句也不太明白（っ′?ω?`ｃ））'
- '嗯，明天開始要好好的奴役（こきつかっ）吧。就這麼辦吧。'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00250_侍女編⑮－艾琳夫人的陰謀與今後的事

- '就像說的那样！克勞德先生！我前世也，没有经验！所以不行不行！（*原文是ピュアッピュア，这 Piyua 是什麼實在不懂就改成上文那样了）'
- '心頭灭絶後色情（エロ）的熟女又来了！'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00270_侍女編⑰－サプラァイズ-

- '「キミガタメ　ハルノノニイデテ　ワカナツム　ワガコロモテニ　ユキハフリツツ」　艾倫念咒語後，手上拿着的矿石，改变着形状，改变着大小，改变着颜色，接着开始变成劍的形状。'
- '「アサボラケ　ウジノカワギリ　タエダエニ　アラワレワタル　セゼノアジロギ」'
- '并且，把手放在桶中的沙上，再「キミガタメ」的开始咏唱咒語，ニョキニョキ的成为短劍的形状。'
- '因为感到短歌的意義與魔法的效果没有什麼連接，没能推测哪个短歌会出现什麼效果，不过，好歹知道制作劍的咒語，是以「キミガタメ」开頭，「アサボラケ」开頭的好像是去除时的魔法咒語。'
- '「アサボラケ」开始的咒文，艾琳先生也稀少地使用着。是不仅仅是作为劍的解除，还有其他的魔法的解除时也一样用「アサボラケ」开始的咒語。'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00280_侍女編⑱－出発の日-

- '不过离开了很远，在山中呲呲（ズンズン）的快速前进，最初是在享受景色，可是无论哪裡都是樹，樹，樹，已经厌倦了'
- 'hihi──ｎ【ヒヒーーン，我找不到對应的字就用羅馬音了】突然听到馬大声的呜咽声，馬車大幅的摇动了'
- '看到突然暴动起来的馬的大腿上插着箭然後从侧面ズザザー【念呲咋咋】看起来像混混一样的人出现了大概，这是山贼'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00310_山賊編①－山賊村にて-

- '我和光頭听到了快步走来然後打开門的声音，一个高个子的人在房間内怒吼道：「给我等下！今天的出發到底是个什麼情况，为什麼我在治療因为你们的胡 作 非 为而受伤的村民啊！」（後半句有点怪 姑且贴出原文：あたし、あんた達が暴れたせいで怪我をした村人の治療で忙しいんだけどぉ！！」）我想着这人說話的方式很獨特，說話的时候扭着腰竖起小拇指，虽然声音很明显是男性的声音，發出了想發出尖锐的声音却失败了的响声。'
- '我知道有一種词語能够称呼这类人，他大概…是オネェ吧。'
- 'オネェ山贼。（オネェ是人 妖的一種 男扮女装的类型）'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00320_山賊編②－オネエ山賊-

- '「阿拉，真是有礼貌的的孩子呢，我是这些粗魯的人的媽媽一样的存在，叫作光醬哦，请叫我光醬媽媽哦。」（原文名叫コーキ 姑且翻译成光醬 虽然有点怪）不是父亲，是母亲么，这样啊。'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00330_山賊編③－山賊ご一行との旅-

- '「啊，巴修啊，是ルビーフォルン（盧比法爾？）城的領主哦，是盧比法爾伯爵。」'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00340_山賊編④－首領的魅力-

- '猴子脸的庫爾馬哈在首領和光先生面前总是用着「っすよ」「っすー」「っすねー」部活动时作为後辈的台词，但是在我的面前却用一副哥哥的語气說話。'
- 'ザンッ！'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00360_山賊編⑥－入団希望者的煩悩.-

- '庫爾馬爾那边的話，被說了：「アニキぱねぇっす、さすがっす！」（關西腔苦手…大概是夸了莉尤吧）凱先生的話，只要夸奖他的肌肉，他的大胸肌就会一抖一抖得表示高兴。'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00370_山賊編⑦－魔法之剣-

- '想着早些来发掘我吧，チラッチラツと【吃啦吃啦數】，不过看首領好像没那样的想法。'
- '「就是那麼回事。甚至在王都的地下也有秘密地稀少地做着。マモノ的其中，用魔法制作的劍有不完整的東西。为此數个準備不是必要的吗？即使是我也，在学校时悄悄地制作了。其實是为了制作货币的特別授课。不过还是在不被老師发现的程度内。」'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00380_山賊編⑧－バッシュさんと連絡がとれない-

- '「我想用來從野豬口下保護農作物。雖然也可以在當地採購，但是以防萬一嘛。以前ゴズル先生好像也因为野豬会来破壊庄稼而困扰过。」'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00390_山賊編⑨－咕里咕里村-

- '「ゴズル、ポルン、バケツ。（三个村民山贼的名字 都・好・拗・口 =Ａ=）你们怎麼办？要留在村子裡么？先說好，这个村子裡已经没有我们的容身之所了。你们有一辈子都无法见到家人的覺悟么？」'
- '房間的空气像是冰冻了一般，最先有所动静的是バケツ（水桶）先生。'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00400_山賊編⑩－逃げるように村を去る-

- '本来，这些東西是为了获得「厲害的莉由」这个称号的道具。应该由我對村民们进行教导的，一边观察经过，但是现在做不到了，便委托了ゴズル先生回去說明。'
- 'ゴズル稍微有些半信半疑的样子，但是不试试也不知道效果，我便把这些事情教给了他。'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00430_山賊編⑬－魔術師ＶＳ山賊幼女-

- '於是，向周圍的騎士發出信号，ガシヤガシヤと伴隨着金属的摩擦声，騎士打扮的人，把不能动的首領们用绳子绑了起来。'
- '「アサボラク ウジノカワギリ タエダエᆖ アラワレワタル セゼノアジᆷギ」'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00460_山賊編⑯－一直認為只要当個好孩子等待就行了-

- '「怎麼了，光木（그ウキ），你不是也說了麽，想譲這傢伙去上學，而且也不想把她捲入吧？」'


## 00010 第一部　転生少女の幼少期/00470_山賊編⑰－なんだかんだで気に入っているんだもの-

- '昨天吃了一记我盛大的膝击，鼻血哗哗地流的白痴利尤奇已经被堵住嘴让ムームー谷的人扔到同一辆馬車上了。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00000_起章－某教師的自言自語

- '「在校生代表致辞。３年級生亨利・卡斯特爾・叶科姆塔魯（ヘンリー＝カストール＝ゲースフォムタール 人名我真听翻不了），上前。」'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00010_新入生編①－心跳的入学式

- '带着那样的感覺，我和凱因少爺因为再会而拥抱的时候，艾倫越来越ショボーン對（對本词示完全的无力）。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00040_新入生編④－説起来我没女生朋友哇！

- '怎麼說呢，奇怪的是她的出生於古蓮那修克（グエンナーシス征求正确的译名）領地的开拓村。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00050_新入生編⑤－現在我就在你的身後哟！

- '「下次我自己去搭話。但是也很奇怪啊，根據我的计划，本来大多數女生们应该羡慕我的魅力，每天都应该按顺序地排队坐在我的旁边，然後这边抢着我，那边抢着我，然後我優雅地平息因我而起的纠纷，应该是这样才對。」（原文私はそれをちぎっては投げ、ちぎっては投げの勢いで、優雅にさばくみたいな、そういう予定だったんですよね 机翻无力求解释）'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00060_新入生編⑥－決闘與和好

- '「『キミガタメ　ハルノノニイデテ　ワカナツム　ワガコロモテニ　ユキハフリツツ』」'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00130_新入生編⑬－法力流的参観学習会

- '到王都以外的地方出行是很少有的，我的情緒持续高涨，又回想到曾经和コウ母亲一起攀上王都时的辛苦过去。'
- '我拿出コウお母さん早上帮我做好的三明治，放在膝上。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00170_新入生編⑰－長期休假的準備

- '如果被跟踪狂吓倒，或者被ボッチ（这是谁？）吓倒，或者被卡特麗娜小姐吓倒的話，就結束了……'
- '我覺得不是滚滚，而是烟プシュー地冲了出来。'
- '我一边ゴホゴホ（被烟呛到时的拟声词）地說一边慌张地把烟玉丢进水裡灭掉。'
- '「對不起。我也没想到，ゲツフゲッフ，会到这个地步。」'
- '光媽媽有点生气了，テヘペロ（・ω<）。（做错某事、或者做某事失败的时候，露出害羞的微笑，并且吐出舌頭的賣萌动作。）'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00180_新入生編⑱－雷恩福雷斯特領地

- '我ふむふむ地点頭表示同意和这是为了生物的繁荣而进行的最重要的仪式的想法穿过腦海，到刚才还在睡覺的凱因少爺ガバッ！地直起了身子。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00190_新入生編⑲－克勞徳先生的後宮

- '最年轻的最後一个女孩子这麼說，キュルルン！（这什麼鬼？）用这样的效果音發出了很可愛的声音向我打招呼。'
- '然後，最後离开房間的最年轻的女僕羅娜，在關門的时候瞪了我一眼，很大声地チッ！的咂嘴後關上了門。'
- '好像被凱因大人的吆喝声吓了一跳的样子的什麼人，發出了「ギャフ！」'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00200_新入生編⑳－破棄婚約

- '「討厌啦，完全没有勉強！非常好地做着呢！うふふ～～」'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00220_新入生編㉒－盧比法爾的生活后編

- '──コンコン。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00230_転章Ⅰ　サロメ＝モンテスの話

- '野狗發出「キャウン」的可怜的声音，就那样从後面跳下，逃走了。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00250_学生活動編②－人身介紹所

- '光媽媽隐藏了姐姐（オネエ）的語气那样說了，默默地笑着看着梅麗絲小姐。'
- '慌张的进入了姐姐（オネエ）模式开始化妆。'
- '「アサボラケ ウヅノカワギリ タエダエニ アラワレワタル セゼノアジロギ」'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00310_学生活動編⑧－終于到了決戰之日

- '卡特麗娜大人气冲冲地撂下那些話，把球给了身後的男生，一边响着ドスドス的足音转到了外野。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00320_学生活動編⑨－最近的１、２年級生

- '倒不如說這名字反而比我的本名還要冗長難念了吧！（莉尤＝ルビーフォルン→約束された勝利の莉尤）'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00330_学生活動編⑩－法力流的騒動 前編

- '摔倒的夏洛特醬，就在那边上，没有落入湖裡，不过，老師立着落入了湖裡發出了バッシャーン的巨大声音。'
- '「莉、莉尤大人！我，我，搞砸了！突然，因为，有些，ドカッて、ドカッてー！（Doga 什麼東西撞上的拟声词）」'
- '「ドカッテー，撞上了，吓了一跳。」夏洛特醬含泪向我诉說的那肯定没错了。'
- '一边这麼想着，一边看向熊，辣椒弹在它的鼻子周圍爆炸了，ウガー（熊叫）一边叫着，用手挠，像弄掉辣椒弹的粉末的动作一样，但是没有想逃走的样子。'
- '因为熊没了，ふう（舒气的声音），好像学生们紧张的弦断了，周圍传来了放心的叹息。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00340_学生活動編⑪－法力流的騒動 后編

- '熊的威胁消失了，ふう，大家紧张的弦好像断了，四周传来了放心的叹息。'
- '在湖面上，ぶは的吐了口气，向悬崖上的学生们喊道，好像馬上魔法就发动了，一边拉着老師，顺着水流能轻鬆简單的游到悬崖的下面。'
- '我一边为艾倫的勇姿而感动，估计着时間，进行了心臟復甦，三七分老師抽搐地懂了，ゴフっ！（吐水声）从嘴裡把喝掉的水吐了出来。'
- '老師ゲハゲハ地吐着气，总算放心下来了，试着看了下做了人工呼吸的艾倫，一边咯哧咯哧的用手腕擦着嘴，惊讶地看着呼吸回来的老師。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00350_学生活動編⑫－法力流之后始末

- '「ハナサソフ　アラシノニワノ　ユキナラデ　フリユクモノハ　ワガミナリケリ」'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00370_学生活動編⑭－污秽的魔法使

- '夏洛特醬也，對会被送回王都这件事，是这样吧，似乎是这样认为的，做出了类似（´･ω･`）（失落）的表情（原文是ショボーン，查了後就是那个颜表情……），不过好像并没有受到很大的打击。'
- '說着，視線返回自己面前的午饭开始バクバク的吃起来。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00420_学生活動編⑲－干預工作的小偷部下

- 'って，等一下部下！'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00440_学生活動編㉑－舞会－前編

- '夏露醬那樣說的時候，仿佛聽到了ズーン的效果音一樣露出了真的很悲傷的表情。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00500_呪文の謎編②－コイバナ風投資話

- '「ええ、這樣就夠了」'
- '光先生（さん）以不見大姊姿態的片鱗，做為完美紳士對應著。'
- '真胃疼。（注：這邊原文是はげそう，寫成漢字是禿げそう，意思是禿了。'
- '「琉琉（リョンリョン，很像是莉尤的連音）！久等了─！來遲了！」'
- 'あれ，雖然是在進行戀愛話題，說不定這個，不是戀愛話題？'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00510_呪文の謎編③－不会輸給雑魚的。那是頭目。

- '「だいじょうぶ─？」（注：這邊用原文比較有感覺，漢字是大丈夫，基本上大家應該都懂吧…）'
- '我這樣道謝後，艾倫馬上騎著馬出發了。（注：既にアランは馬の方へと駆け出していた。這是騎馬出發吧？不確定有沒有錯）'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00520_呪文の謎編④－琪菈酱好可愛

- '「タマノオヨ　タエナバタエネ　ナガラヘバ　シノブルコトノ　ヨワリモゾスル」'
- '那样說着从自己的口中發出『グスン！』的效果音的羅娜小姐，又来到了我的房間，喝着一杯茶。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00530_呪文の謎編⑤－大雨注意報

- '看著臉色發青固定住的弟弟，光媽媽呼氣以鼻子發出聲響，「很難這樣叫的話，光樹（コーキ）就行了喔」慈悲的這樣看著。'
- '還有，在盧比法爾培育的作物，並不是米的關係，當然因為培育其他作物的田地所以，作為田地的雨對策，因為常常有水（注：水はけを良くするために，好像翻得怪怪的，求其他翻法），作出傾斜，讓地變高，附帶混入穎穀（注：原文為籾殻，穀粒外包的乾燥鱗狀的保護殻。人類不能食用穎殻，但可以作為家畜飼料。）作為對應。'
- '「巴修大人，沒問題的。不如說，水田栽培的方法更不容易得病，大量的作物一定會成熟。然後，水中培育的事情，那個，卡里卡里村（注：女主故鄉，可能很多人都忘了）的時候確認過了。但是，那時候還沒有完成一定程度的治水工事，不如說至今所說的事情都還沒做（今までお話したことはなかったんですけれど，不確定有沒有翻對）」'
- '好！（よっし！讀音：Yossi，有在看番應該都懂）'
- '「沒。沒有連絡。雖然亞歷山大的話死什麼的才不會有這麼認為，令人害怕的什麼傳聞也沒有。……發起叛亂什麼的，這樣成熟的跟我說很難得啊」（このまま大人しくしてくれるとありがたいんだがね，不確定有沒有翻錯，或是有更好的翻法也可以）'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00550_呪文の謎編⑦－絶對

- '進入房間，一邊看著樣子有稍微變化的房間一邊朝著床的方向前進，就這樣趴到床上（そのままベッドにダイブ，不確定對不對）。'
- '像那時一樣與大家一起度過……って。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00570_呪文の謎編⑨－莎楽美大小姐的武術大会

- '「ユフサレバ カドタノイナバ オトヅレテ アシノマロヤニ アキカゼゾフク」（附上平假+漢字版本，後面一樣也會附上：『夕されば 門田の稲葉 おとづれて 芦のまろやに 秋風ぞ吹く』）'
- '「オトニキク タカシノハマノ アダナミハ カケジヤソデノ ヌレモコソスレ」（音に聞く 高師の浜の あだ波は かけじや袖の ぬれもこそすれ）'
- '「チギリオキシ サセモガツユヲ イノチニテ アハレコトシノ アキモイヌメリ」（契りおきし させもが露を 命にて あはれ今年の 秋も去ぬめり）'
- '實驗的結果「チギリオキシ サセモガツユヲ イノチニテ アハレコトシノ アキモイヌメリ」，判明了是能夠治療傷勢的呪文。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00610_呪文の謎編⑬－大雨與久違的晴天

- '我，在放學後一個人偷偷的前往在學校內的教頭室，前去後，以コンコンココンコン這決定好的暗號敲門。'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00620_呪文の謎編⑭－空中飛行魔物的襲撃 前編

- '「シラツユニ　カゼノフキシク　アキノノハ　ツラヌキトメヌ　タマゾチリケル」（《百人一首 ３７》，因為是咒文又是詩就不翻了，想知道意思有很多翻譯好的，請自便）'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00640_転章Ⅲ　夏洛特=庫露露的話

- '───ガンガンガンガン'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00650_魔物襲来編①－我做得到的事

- '「不好了！卡頓老師被魔物擊倒了！需要治療！」（卡頓カートン，新角色付原文）'
- '「オモイワビ　サテモイノチハ　アルモノヲ　ウキニタマエヌハ　ナミダナリケリ」（百人一首 ８２）'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00700_魔物襲来編⑥－抱歉了

- '（ぐすっ，抽搭的聲音，找不到比較好的翻法，總之用顏文字糊弄過去）'


## 00020 第二部　転生少女の青春期/00740_魔物襲来編⑩－華麗的亨利

- '不如說從亨利變成低劣休止符也許是升級了也不一定。（ゲスリー、ゲスラー、ゲスレスト。這個無力，有誰知道是什麼梗嗎？）'


## 00030 第三部　転生少女の救済期/00030_回郷之旅編③　愉快的魔法研究会

- '「アハレトモイフベキヒトハオモホエデミノイタヅラニナリヌベキカナ」'
- '「イマコムトイヒシバカリニナガツキノアリアケノツキヲマチイデツルカナ」'


## 00030 第三部　転生少女の救済期/00080_回郷之旅編⑧　慈悲的凯因大人是紳士

- '如果不是凱因大人的話，你早就被幹掉了！（もうコッテンパンだよ）'


## 00030 第三部　転生少女の救済期/00130_歸来的領主養女編①　與凯因大人分別

- '我看向旁边，凱因大人稍微與我拉开了点距离。无论發生什麼事都不忘關注（フォロー）之心的那位神之關注大師──凱因大人，竟然会这样。'


## 00030 第三部　転生少女の救済期/00210_歸来的領主養女編⑨　悄然逼近聖窟的魔手

- '「アフコトノタヘテシナクハナカナカニヒトヲモミヲモウラミザラマシ」（注）'
- '逢ふことの絶えてしなくはなかなかに人をも身をも恨みざらまし'


## 00030 第三部　転生少女の救済期/00250_歸来的領主養女編⑬　治愈魔法

- '「キミガタメヲシカラザリシイノチサエナガクモガナトオモヒケルカナ」（注）'
- '君がため惜しからざりし命さへ長くもがなと思ひけるかな'
